# Kev Teeb Meem

![](../image/itsreallythatbad.jpg)
![](../image/telegram/c81238387627b4bfd3dcd60f56d41626.jpg)

"Tsis txhob txhawb nqa lub tuam txhab no uas yog qhov tsis lees paub ntawm kev coj zoo"

"Koj lub tuam txhab tsis ntseeg siab. Koj thov kom tswj DMCA tab sis muaj ntau txoj cai lij choj rau kev tsis ua li ntawd."

"Lawv tsuas cem rau cov neeg uas nug txog lawv txoj kev coj zoo."

"Kuv kwv yees qhov tseeb tsis yooj yim thiab zoo dua muab zais los ntawm cov pej xeem saib."  -- [phyzonloop](https://twitter.com/phyzonloop)


---


<details>
<summary>nyem kuv

## CloudFlare spams neeg
</summary>


Cloudflare xa cov email spam xa mus rau cov tsis yog Cloudflare cov neeg siv.

- Tsuas yog xa email rau cov neeg rau npe uas tau xaiv
- Thaum tus neeg siv hais "nres", tom qab ntawd nres xa email

Nws yog qhov uas yooj yim. Tab sis Cloudflare tsis quav ntsej.
Cloudflare tau hais tias siv lawv cov kev pabcuam tuaj yeem nres txhua tus spammers lossis cov neeg siv dag zog.
Peb tuaj yeem nres Cloudflare yam tsis muaj kev ua kom Cloudflare zoo li cas?


| 🖼 | 🖼 |
| --- | --- |
| ![](../image/cfspam01.jpg) | ![](../image/cfspam03.jpg) |
| ![](../image/cfspam02.jpg) | ![](../image/cfspambrittany.jpg)<br>![](../image/cfspamtwtr.jpg) |

</details>

---

<details>
<summary>nyem kuv

## Tshem tawm cov neeg siv khoom xyuas
</summary>


Cloudflare censor tshuaj xyuas tsis zoo.
Yog tias koj tshaj tawm cov lus tiv thaiv Cloudflare ntawm Twitter, koj muaj sijhawm los teb los ntawm Cloudflare tus neeg ua haujlwm nrog "Tsis yog, nws tsis yog" lus.
Yog tias koj tso qhov kev ntsuas tsis zoo ntawm ib qho chaw tshuaj xyuas, lawv yuav sim censor nws.


| 🖼 | 🖼 |
| --- | --- |
| ![](../image/cfcenrev_01.jpg)<br>![](../image/cfcenrev_02.jpg) | ![](../image/cfcenrev_03.jpg) |

</details>

---

<details>
<summary>nyem kuv

## Qhia tawm cov ntaub ntawv ntiag tug ntawm tus neeg siv
</summary>


Cloudflare muaj cov teeb meem kev thab plaub loj heev.
Cloudflare qhia tawm cov ntaub ntawv ntiag tug ntawm cov neeg yws txog cov chaw xaib.
Qee zaum lawv nug koj kom muab koj daim ntawv qhia npe tseeb.
Yog tias koj tsis xav tau kev ua phem, ua phem rau, kev ua kom sib luag lossis tua, koj zoo nyob deb ntawm Cloudflared cov vev xaib.


| 🖼 | 🖼 |
| --- | --- |
| ![](../image/cfdox_what.jpg) | ![](../image/cfdox_swat.jpg) |
| ![](../image/cfdox_kill.jpg) | ![](../image/cfdox_threat.jpg) |
| ![](../image/cfdox_dox.jpg) | ![](../image/cfdox_ex1.jpg) |
| ![](../image/cfabuseform.jpg) | ![](../image/cfdox_ex2.jpg) |

</details>

---

<details>
<summary>nyem kuv

## Kev txhawb nqa lag luam nrog kev pab them nqi
</summary>


CloudFlare tau thov rau cov chaw pabcuam pub dawb.
Nws yog qhov txaus ntshai heev uas ib lub koom haum Asmeskas yuav thov kom muaj kev siab hlub nrog cov koom haum tsis muaj txiaj ntsig uas muaj laj thawj zoo.
Yog tias koj nyiam txhaws cov neeg lossis nkim lwm tus neeg lub sijhawm, koj tuaj yeem xav xaj qee lub pizzas rau Cloudflare cov neeg ua haujlwm.


![](../image/cfdonate.jpg)

</details>

---

<details>
<summary>nyem kuv

## Kev xaus rau cov chaw
</summary>


Koj yuav ua li cas yog tias koj lub xaib nqis qis dua?
Muaj cov ntaub ntawv qhia tias Cloudflare yog lwv tus neeg siv lub teeb tsa lossis nres kev pabcuam yam tsis muaj kev ceebtoom, ntsiag to.
Peb xav kom koj nrhiav cov kws kho mob zoo dua.

![](../image/cftmnt.jpg)

</details>

---

<details>
<summary>nyem kuv

## Browser cov muag khoom kev sib cais
</summary>


CloudFlare muab kev nyiam rau cov uas siv Firefox thaum muab kev kho mob tsis zoo rau cov neeg siv ntawm Tor-Browser tsis dhau ntawm Tor.
Tor cov neeg siv uas tsis kam lees ua qhov kev txiav txim tsis siv javascript kuj tau txais kev kho mob tsis zoo.
Qhov kev nkag mus ntawm qhov tsis sib xws yog kev sib koom tes hauv kev sib koom tes thiab kev tsim txom ntawm lub zog.

![](../image/browdifftbcx.gif)

- Sab laug: Tor Browser, Txoj Cai: Chrome. Tib IP chaw nyob.

![](../image/browserdiff.jpg)

- Sab laug: Tor Browser Javascript xiam oob khab, Cookie Enabled
- Txoj Cai: Chrome Javascript Ua Haujlwm, Cov Ncuav Qab Zib Ua Tsis Taus

![](../image/cfsiryoublocked.jpg)

- QuteBrowser (me browser) tsis muaj Tor (Clearnet IP)

| ***Browser*** | ***Nkag mus kho*** |
| --- | --- |
| Tor Browser (Javascript enabled) | nkag tau kev tso cai |
| Firefox (Javascript enabled) | kev nkag tau degraded |
| Chromium (Javascript enabled) | kev nkag tau degraded |
| Chromium or Firefox (Javascript xiam oob khab) | nkag tsis pom zoo |
| Chromium or Firefox (Kua nplaum uas xiam oob khab) | nkag tsis pom zoo |
| QuteBrowser | nkag tsis pom zoo |
| lynx | nkag tsis pom zoo |
| w3m | nkag tsis pom zoo |
| wget | nkag tsis pom zoo |


Vim li cas ho tsis siv Audio khawm los daws cov teeb meem yooj yim?

Yog lawm, yeej muaj lub suab audio, tab sis nws ib txwm tsis ua haujlwm dhau Tor.
Koj yuav tau txais cov lus no thaum koj nyem nws:

```
Rov sim ntxiv tom qab
Koj lub khoos phis tawj lossis lub network xa cov lus nug rau nws.
Txhawm rau tiv thaiv peb cov neeg siv, peb tsis tuaj yeem lis koj qhov kev thov tam sim no.
Kom paub meej ntxiv mus saib peb nplooj ntawv pabcuam
```

</details>

---

<details>
<summary>nyem kuv

## Cov neeg pov npav tawm tsam
</summary>


Cov neeg xaiv tsa hauv Tebchaws Meskas sau npe pov ntawv xaiv tsa thaum kawg los ntawm xeev tus tuav ntaub ntawv lub vev xaib hauv lub xeev lawv nyob.
Republican-tswj hwm tus tuav ntaub ntawv hauv xeev koom nrog kev tawm suab xaiv tsa los ntawm kev pov npav ntawm xeev tus tuav ntaub ntawv lub vev xaib los ntawm Cloudflare.
Cloudflare qhov kev tawm tsam tsis zoo ntawm Tor cov neeg siv, nws txoj haujlwm MITM ua qhov chaw thoob ntiaj teb kev soj ntsuam, thiab nws lub luag haujlwm tsis zoo ua rau txhua tus neeg xaiv tsa tsis kam mus tso npe.
Cov liberals tshwj xeeb nyiam qhov kev ceev ntiag tug.
Daim ntawv sau npe xaiv tsa sau cov ncauj lus tsis ntxaws txog cov neeg xaiv tsa nom tswv txoj kev pov npav, chaw nyob ntawm tus kheej, tus lej social security, thiab hnub yug.
Yuav luag txhua lub xeev tsuas yog ua cov peev txheej ntawm cov ntaub ntawv tshaj tawm rau pej xeem, tab sis Cloudflare pom tag nrho cov ntaub ntawv thaum ib tus neeg sau npe mus xaiv tsa.

Nco ntsoov tias daim ntawv sau npe tsis dhau Cloudflare vim tias tus tuav ntaub ntawv hauv xeev cov neeg ua haujlwm cov neeg ua haujlwm yuav raug siv Cloudflare lub vev xaib nkag mus rau cov ntaub ntawv.

| 🖼 | 🖼 |
| --- | --- |
| ![](../image/cfvotm_01.jpg) | ![](../image/cfvotm_02.jpg) |

- Change.org yog lub vas sab npe nrov rau kev sib sau ua ke thiab pov npav.
“cov neeg nyob txhua qhov chaw pib phiaj los nqis tes, nrhiav cov neeg txhawb nqa, thiab ua haujlwm nrog cov neeg txiav txim siab los tsav cov kev daws teeb meem.”
Hmoov tsis zoo, ntau tus neeg tuaj yeem tsis pom qhov hloov pauv hloov lub sijhawm txhua vim yog Cloudflare lub lim dej nruj.
Lawv tau raug thaiv los ntawm kos npe rau tsab ntawv foob, yog li tsis suav lawv los ntawm cov txheej txheem kev ywj pheej.
Siv lwm lub platform uas tsis yog huab xws li OpenPetition pab kho qhov teeb meem no.

| 🖼 | 🖼 |
| --- | --- |
| ![](../image/changeorgasn.jpg) | ![](../image/changeorgtor.jpg) |

- Cloudflare's "Athenian Project" muaj kev tiv thaiv kev lag luam dawb-qib rau lub xeev thiab lub nroog kev xaiv tsa cov vev xaib.
Lawv tau hais tias "lawv cov neeg tawm suab tuaj yeem nkag mus saib tau cov ntaub ntawv pov ntawv xaiv tsa thiab cov ntaub ntawv pov npav xaiv tsa" tab sis qhov no yog qhov dag vim hais tias ntau tus neeg tsuas tuaj yeem tshawb tsis tau lub chaw.

</details>

---

<details>
<summary>nyem kuv

## Tsis saib xyuas tus neeg siv nyiam
</summary>


Yog tias koj xaiv tawm ib yam dab tsi, koj xav tias koj yuav tsis tau txais email txog nws.
Cloudflare tsis quav ntsej cov neeg siv khoom lub siab nyiam thiab sib qhia cov ntaub ntawv nrog lub tuam txhab thib peb yam tsis tau txais kev pom zoo ntawm cov neeg siv khoom.
Yog tias koj tab tom siv lawv cov phiaj xwm dawb, qee zaum lawv xa email rau koj hais kom xav yuav ib qho nyiaj hli them txhua hli.

![](../image/cfviopl_tp.jpg)

</details>

---

<details>
<summary>nyem kuv

## Dag hais txog rho tawm cov neeg siv cov ntaub ntawv
</summary>


Raws li no tus neeg muas zaub qub-huab-hwm blog, Cloudflare tau dag txog kev rho tawm cov account.
Tam sim no, ntau lub tuam txhab khaws koj cov ntaub ntawv tom qab koj tau kaw lossis tshem tawm koj tus account.
Feem ntau ntawm cov tuam txhab zoo tau hais txog nws hauv lawv txoj cai ntiag tug.
Cloudflare? Tsis yog.

```
2019-08-05 CloudFlare tau xa kuv kabke tias lawv tau tshem kuv tus lej nyiaj.
2019-10-02 Kuv tau txais email los ntawm CloudFlare "vim tias Kuv yog tus neeg yuav khoom"
```

Cloudflare tsis paub txog lo lus "tshem tawm".
Yog tias nws tau raug tshem tawm tiag tiag, vim li cas tus ex-customer tau txais email?
Nws kuj tau hais tias Cloudflare cov cai ntiag tug tsis hais txog nws.

```
Lawv txoj cai ntiag tug tshiab tsis suav txog kev khaws cov ntaub ntawv rau ib xyoos.
```

![](../image/cfviopl_notdel.jpg)

Koj tuaj yeem ntseeg Cloudflare li cas yog lawv txoj cai ntiag tug yog LIE?

</details>

---

<details>
<summary>nyem kuv

## Khaws koj cov ntaub ntawv ntiag tug
</summary>


Kev Tshawb Cloudflare tus account yog theem nyuaj.

```
Xa daim pib them nyiaj yug uas siv hom "Account",
thiab thov kom tshem tawm cov nyiaj hauv cov lus hauv lub cev.
Koj yuav tsum tsis muaj kev sau npe lossis credit card uas txuas nrog koj tus lej tso nyiaj ua ntej thov kev tshem tawm.
```

Koj yuav tau txais email kabke no.

![](../image/cf_deleteandkeep.jpg)

"Peb tau pib ua tiav qhov koj thov kom tshem tawm" tab sis "Peb yuav txuas ntxiv khaws koj cov ntaub ntawv ntiag tug".

Koj puas tuaj yeem "ntseeg" no?

</details>

---

<details>
<summary>_klaku min_

## Mi nuligis abonon kaj ricevis tro multajn retpoŝtojn
</summary>


La uzanto nuligis sian 'Cloudflare stream' abonon kaj li ricevas retpoŝtajn memorigilojn ĉiutage por rememorigi lin pri nuligita abono.
Ne estas malaprobita butono. Kiel vi ĉesas ĉi tiun frenezon?

![](../image/barrageemailcancelsubscription.jpg)

Cloudflare diris al ĉi tiu uzanto kontakti subtenteamo kaj peti ĉiujn viajn enhavojn forigi.

- [t](https://web.archive.org/web/20210412165334/https://twitter.com/JohnHaldson/status/1381651569247088650)

</details>

---

## Aliaj informoj

- [Joseph Sullivan (Joe Sullivan)](../cloudflare_inc/cloudflare_members.md) ([Cloudflare CSO](https://twitter.com/eastdakota/status/1296522269313785862))
  - [Ex-Uber security head charged in connection with the cover-up of a 2016 hack that affected 57 million customers](https://www.businessinsider.com/uber-data-hack-security-head-joe-sullivan-charged-cover-up-2020-8)
  - [Former Chief Security Officer For Uber Charged With Obstruction Of Justice](https://www.justice.gov/usao-ndca/pr/former-chief-security-officer-uber-charged-obstruction-justice)


---

## Thov txuas mus rau nplooj ntawv tom ntej:   [Kion vi povas fari por rezisti kontraŭ Cloudflare?](hm.action.md)

![](../image/censor_cloudflare_blogcomment.jpg)
![](../image/freemoldybread.jpg)
![](../image/cfisnotanoption.jpg)
